Facebook 終向澳洲政府跪低，恢復正常新聞報導

澳洲政府早前宣佈將推出一條新法案，決定規定 Facebook、Google 等網絡平台日後引用澳洲媒體的新聞內容時，必需先向媒體付費，Facebook 對此作出反對，並於上週禁止澳洲用戶查看及分享新聞，以作報復，不過今日澳洲政府正式宣佈通過法案後，Facebook 亦宣佈跪低，解除封鎖並正與三間媒體達成初步協議。

澳洲政府表示，財政部長與 Facebook 進行了 11 小時的洽商後，Facebook 終於同意解除封鎖，今日陸續讓澳洲新聞重新出現在 Facebook 上，同時亦有指 Facebook 已經與三個新聞發行商達成初步協議，願意向他們支付新聞費用，但未有公佈協議內容和價錢，未來幾週將有更多媒體公司會與 Facebook 進行交易。

今次澳洲政府成功要求 Google 及 Facebook 為新聞付費，為當地新聞業帶來更多收入，相信會為媒體生態帶來正面影響，加拿大預計亦會跟隨，估計日後會有更多國家參考。

<匯港通訊> 社交平台Facebook宣布，與3間澳洲新聞機構達成初步協議，指協議會為用戶帶來優質新聞，包括一些以前要付費才看到的內容，但並沒有透露協議的財務細節。若協議正式簽訂，會在60天內生效。

與Facebook達成協議的新聞機構包括「Schwartz Media」、「Solstice Media」和「Private Media」。

澳洲國會早前通過法例，迫使Facebook和Google等科網企業就平台轉載當地傳媒的內容付費，為全球首例，加拿大等多國均表示有意參考澳洲的做法。

希望英國都會跟！